堅持野外大便43年 日67歲「拉野屎博士」被老婆離婚了

▲一罐水瓶，一片樹葉，就能讓伊澤的大便回歸大自然。

日本67歲男子伊澤正名1974年開始堅持「野外大便」，43年來至少拉了1萬3千次野屎，還出了本名為《糞土思想救地球，來用樹葉擦屁股》的書，並自稱「糞土師」，致力推廣「伊澤流野糞法」。不過5年前伊澤的妻子卻和他離婚，因為伊澤不願放棄拉野屎的行為，在外得罪太多人，「老婆和野屎，我選擇了野屎！」

▼伊澤經常舉辦野外講座，教導大眾野外大便知識。

根據日本《WithNews》報導，伊澤是一名自然攝影師，在高中開始接觸自然保護運動，熱愛拍攝植物、真菌、黏菌，還曾出過幾本攝影書籍。

伊澤一直以來都在為保護自然做努力，認為現代人的大便方式太不環保，浪費太多水、太多電，又浪費太多衛生紙，「野外拉屎能讓大便回歸土壤，才是最環保的方式。」他在1974年下定決心要從自身做起，用行動貫徹「拉野屎」理念，並於1999年成功達成100％野外大便的成就，至今最少已野外拉屎1萬3千次。

說起來容易，做起來難，伊澤在拉野屎上也經歷許多磨難，他表示，大自然有許多危險，他曾為了拉野屎，被蜜蜂叮咬，被猴子丟石塊，甚至差點被野豬、毒蛇攻擊，但談到最可怕的，他認為還是人類，「人是最恐怖的，動物最多就是攻擊你，人類會盯著你，用異樣的眼光看你，把你當瘋子，甚至報警，揚言告你，我打從心底認為，避開公眾的視線是最難的！」

伊澤除了自己拉野屎以外，也到處宣傳拉野屎的好處，他自創的「伊澤流野糞法」不只能讓糞便回歸土壤，還只需要用到非常少量的水以及葉子，就能夠輕鬆把自己的屁股和手指打理乾淨，甚至還在2013年出了一本名為《糞土思想救地球，來用葉子擦屁股》的書，探討不同植物拿來擦屁股的感受。

▼伊澤出書分析各種不同的植物在擦屁股方面的優劣。

為了讓所有野外大便者的屁股獲得最良好的照顧，伊澤也用自己的屁股做實驗，嘗試用各種不同的植物來擦屁股，他大方分享，如果季節對的話，狗尾草是他的最愛，感覺起來像是絲綢，有良好的吸附力，「我的另一個最愛是磨菇，他非常的柔軟，用起來有點像粉撲，真的超級舒服。」

▼伊澤教導「伊澤流野糞法」，只需要少量的水和樹葉就能做到。

伊澤為了拉野屎也付出許多代價，甚至在5年前和妻子離婚，因為他不願意放棄野屎生活，在外面得罪太多人，害妻子被其他人批評，「妻子一直以來都能理解我的行為，還有背後的崇高理想，但是外人不能理解，又說服不了我，就轉而攻擊我的妻子，讓她備受壓力。」

雖然已經67歲，但伊澤仍有雄心壯志，他希望能打破大眾對拉野屎的負面看法，「野外大便一直都是禁忌，但我認為，很多否定的人根本都不理解其中的優缺點，我希望能教育大眾，告訴他們拉野屎的好處。」

▼伊澤在書中分析各種植物擦屁股的不同感覺。

真心佩服

支那呢樣野領先日本數百年

睇錯野比大雄

中國人／中國娃：野外？嘻嘻…

支那係條街

高質屎尿屁post

拉野屎,好一個日本姓

建議政府設立野屎區供市民有機種植

真環保撚

拉屎藏

驗眼

日本真係乜人都有

「老婆和野屎，我選擇了野屎！」
給他往死裡拉

支那全民做緊啦 日本仔咁落後嫁

咁佢地話自己5000年文化，日本點比

仲以為係12少開po

痴撚線

唔理世俗人既眼光 堅持自己覺得岩既野

好熱血呀

支持，如果akb集體野屎
畫面一定...

那兒來的屎啊

係
所以最後變成一個拉野屎既日本毒撚

好變態啊

糞便學

達成100％野外大便的成就

痾屎界既藝術派

保育、反城市化，令都市變番大自然

有啲連水同樹葉都唔洗用
有段片係有個女人喺條大路中間
一睇準時機抆低條褲噴出嚟，即刻著返

好值得敬佩

其實點解唔收集再造肥排放野外？咁樣已經好有幫助

其實佢野屎都可以搵野遮遮，無衝突

好玩唔玩玩屎

有病 話支持果堆應該都係有病

十二少呢

ON9竟然有馬桶唔用
我用過日本D電子馬桶
就想永遠係果到屙屎

Never bomb a country twice

真心佩服，做埋研究，自創學派，有系統，有理想

佢無錯喎
錯在出生在小日本之嘛
咁大個日本竟然容不下一篤屎

諗起星爺個套精武門，痾完係河邊浸下個屎忽得啦

支那做既係拉城屎 同拉野屎係2個層次

如果佢係中國人
一定全國響應

個個都覺得佢係痴線佬，睇完笑完就算。
但其實思考過，都覺得佢幾有道理

別人笑我太瘋癲, 我笑他人看不穿

個post

現代人既屎最後又咪去返大自然度
水都唔係乾淨水
電同廁紙lor

香港版我建議年輕人唔租唔供屋，食完晚飯體育館沖乾淨涼，晚晚野外扎營住，又夠靜，4g上網都夠用
一年半載可出書分享經驗，簡咩位最好，點防蚊，好處上聽蟾蜍叫春點幫助減壓，點有效利用香港土地舒緩社會壓力
旺左就集體請人幫忙日間返工時看管營具

日本仔真係無奇不有

廿四歲開始咁做
個老婆四十年後因為咁同佢離婚

好天然好pure好true

新垣結依野屎之旅

爛屎或者屎水都照喺野外拉？

用菇抆屎
會唔會有人執左黎食

「老婆和野屎，我選擇了野屎！」

拎青瓜吻屎

其實佢出街執d樹葉番屋企抆屎
痾完d屎 放入個儲屎箱 儲到咁上下拎出效外施肥
同佢做緊既野咪一樣

真係痴撚線

佩服

咩叫拉屎，拉花就聽過姐

可能得中國人了解佢

來生要做中國人 實好多人英雄所見略同

支那人個個都係博士

講到我最架勢
maybe便便
係啊
係啊
係啊

德國定唔知咩歐洲國家係會喺公廁收集屎尿用黎做肥料

呢啲環保野由政府出手做就唔洗呀叔俾人當on9仔咁慘啦

會唔會俾蟲咬

小支那開始自豪了

潛伏萬年的野屎記載

強國會告佢侵權

訓練啲細路哥糞便一邊食一面屙

不了
俾蛇咬春袋點算

真男人

被老婆離婚了

痾屎痾走個老婆

曾為了拉野屎，被蜜蜂叮咬，被猴子丟石塊，甚至差點被野豬、毒蛇攻擊

又慳廁所水又滋養樹木泥土

連啲馬騮都唔俾佢屙屎

去印度睇下先啦

真心係佩服
但係實際實行好大問題
因為人口實在太多
一人一篤屎 夠破壞一個郊野公園

達哥星期二又有排講

佢本身住係郊區？
如果突然急屎，要忍住行上山先屙得

麥兜與屎撈人：
後者被家長評為不雅而唾棄，雖然可以「化作春泥更護花」

蘑菇抆屎

抆抆下捅左入去